田北辰：應重新檢視行會角色 質疑不應淪為政府箍票

反修訂《逃犯條例》爭議持續，自由黨榮譽主席田北俊今（8日）於電台節目稱，最快今日去信自由黨主席兼行會成員張宇人，要求他考慮辭任行會，又指湯家驊未有掌握民意，提供了錯誤意見給特首，也應辭去行會職務。田北俊的弟弟，立法會議員田北辰也開腔，支持重新檢視行會的功能，他質疑近年政黨成員加入行會，只為方便政府箍票，令議會失去監察政府的功能。

田北辰反問，完全不明白立法會有政黨背景的人，為何要加入行會；他認為倘政府要拉票，爭取議員支持，就要直接向議會拉票。他相信近年政黨中人加入行會，只為方便政府箍票，質疑這是廢掉立法會監察政府的功能。

他認為應重新審視行會角色，不應邀請政黨背景的人士加入，行會要跨階層、跨界別和政治中立的人。他認為行會成員如無政治包袱，對特首取得無政治影響的意見，才是至為重要，方有助政府於立法會進行遊說工作。

他又認為，6月至今的反修例日間遊行，是和平守法，成了香港特色。他相信在一國兩制之下，倘要中央政府及特首多掌握香港人想法，遊行活動會是其中一個好基礎，讓當權者知道香港人關心甚麼，才能有效施政，知道甚麼事才要擇善固執，否則就是錯判形勢。

他又聲言，最不滿是晚上有人佔領街道，質疑有人旨在破壞警民關係，反問他們要爭取甚麼，質疑他們只想香港亂起來。

他認為日間守法遊行已足夠，政府才可以大方回應，考慮讓步。然而佔領的違法行為，正迫使政府明明原本打算退讓，也不得要領，否則政府就似向違法者低頭。他呼籲佔領者不要好心做壞事，應跟大隊遊行後解散，下星期日再參與遊行，否則會被政府定性為違法者。

田北俊：修例爭議後特首或想辭職 兩問責官員換人不難

鍾國斌：支持田北俊 要求張宇人辭任行會成員

田二少都加入戰團

幫手交人？BTW，章魚仁應該要收皮！

一時load唔到張宇人

人之將x、其言也善

支持田大少 田二少

建國之後可以放過田生